Приложения для мониторинга статусов ответов серверов по http.
Установка и запуск:
1. cd statustester
2. bundle install
3. в /config/environments/development.rb (production.rb) задать настройки для smtp 
4. rails s
5. в соседнем окне терминала, в этой же папке: rake resque:workers QUEUE='*' COUNT='2'
6. зайти через браузер в настройки -> запустить сервис
7. на главной странице добавить адреса сайтов для мониторинга либо через текстовую форму (поштучно), либо через форму загрузки файла (пакетно). 

Пример загружаемого файла: example.txt

Для включения авторизации раскомментировать вторую строку в /app/controllers/index_controller.rb